{
  "items": [
    {
      "category": "Pronouns",
      "questions": [
        {
          "a": "Je vais au marché",
          "b": "Tu vas au marché",
          "c": "Il va au marché",
          "correct": "Je vais au marché",
          "d": "Elle va au marché",
          "id": 1,
          "question": "I am going to the market",
          "translation": {
            "english": "I am going to the market",
            "portuguese": "Eu vou ao mercado"
          }
        },
        {
          "a": "Ils aiment jouer au football",
          "b": "Nous aimons jouer au football",
          "c": "Tu aimes jouer au football",
          "correct": "Ils aiment jouer au football",
          "d": "Il aime jouer au football",
          "id": 2,
          "question": "They love playing football",
          "translation": {
            "english": "They love playing football",
            "portuguese": "Eles amam jogar futebol"
          }
        },
        {
          "a": "Nous sommes amis",
          "b": "Ils sont amis",
          "c": "Vous êtes amis",
          "correct": "Nous sommes amis",
          "d": "Elle est amie",
          "id": 3,
          "question": "We are friends",
          "translation": {
            "english": "We are friends",
            "portuguese": "Nós somos amigos"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon frère",
          "b": "Elle est ma sœur",
          "c": "Ils sont mes frères et sœurs",
          "correct": "Il est mon frère",
          "d": "Tu es mon frère",
          "id": 4,
          "question": "He is my brother",
          "translation": {
            "english": "He is my brother",
            "portuguese": "Ele é meu irmão"
          }
        },
        {
          "a": "Tu es très gentil",
          "b": "Ils sont très gentils",
          "c": "Il est très gentil",
          "correct": "Tu es très gentil",
          "d": "Je suis très gentil",
          "id": 5,
          "question": "You are very kind",
          "translation": {
            "english": "You are very kind",
            "portuguese": "Você é muito gentil"
          }
        },
        {
          "a": "Elle aime lire des livres",
          "b": "Il aime lire des livres",
          "c": "Ils aiment lire des livres",
          "correct": "Elle aime lire des livres",
          "d": "J'aime lire des livres",
          "id": 6,
          "question": "She likes to read books",
          "translation": {
            "english": "She likes to read books",
            "portuguese": "Ela gosta de ler livros"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as une belle voiture",
          "b": "Nous avons une belle voiture",
          "c": "Ils ont une belle voiture",
          "correct": "Tu as une belle voiture",
          "d": "Il a une belle voiture",
          "id": 7,
          "question": "You have a nice car",
          "translation": {
            "english": "You have a nice car",
            "portuguese": "Você tem um carro bonito"
          }
        },
        {
          "a": "Je suis heureux aujourd'hui",
          "b": "Elle est heureuse aujourd'hui",
          "c": "Ils sont heureux aujourd'hui",
          "correct": "Je suis heureux aujourd'hui",
          "d": "Il est heureux aujourd'hui",
          "id": 8,
          "question": "I am happy today",
          "translation": {
            "english": "I am happy today",
            "portuguese": "Estou feliz hoje"
          }
        },
        {
          "a": "Nous rentrons à la maison",
          "b": "Ils rentrent à la maison",
          "c": "Vous rentrez à la maison",
          "correct": "Nous rentrons à la maison",
          "d": "Il rentre à la maison",
          "id": 9,
          "question": "We are going home",
          "translation": {
            "english": "We are going home",
            "portuguese": "Nós estamos indo para casa"
          }
        },
        {
          "a": "Je te vois à la fête",
          "b": "Il te voit à la fête",
          "c": "Elle te voit à la fête",
          "correct": "Je te vois à la fête",
          "d": "Ils te voient à la fête",
          "id": 10,
          "question": "I see you at the party",
          "translation": {
            "english": "I see you at the party",
            "portuguese": "Eu vejo você na festa"
          }
        },
        {
          "a": "Ils viendront au dîner",
          "b": "Nous viendrons au dîner",
          "c": "Tu viendras au dîner",
          "correct": "Ils viendront au dîner",
          "d": "Il viendra au dîner",
          "id": 11,
          "question": "They will come to dinner",
          "translation": {
            "english": "They will come to dinner",
            "portuguese": "Eles virão para o jantar"
          }
        },
        {
          "a": "Tu es mon meilleur ami",
          "b": "Elle est ma meilleure amie",
          "c": "Il est mon meilleur ami",
          "correct": "Tu es mon meilleur ami",
          "d": "Ils sont mes meilleurs amis",
          "id": 12,
          "question": "You are my best friend",
          "translation": {
            "english": "You are my best friend",
            "portuguese": "Você é meu melhor amigo"
          }
        },
        {
          "a": "J'aime ta robe",
          "b": "Il aime ta robe",
          "c": "Ils aiment ta robe",
          "correct": "J'aime ta robe",
          "d": "Elle aime ta robe",
          "id": 13,
          "question": "I like your dress",
          "translation": {
            "english": "I like your dress",
            "portuguese": "Eu gosto do seu vestido"
          }
        },
        {
          "a": "Elle me donne un cadeau",
          "b": "Il me donne un cadeau",
          "c": "Tu me donnes un cadeau",
          "correct": "Elle me donne un cadeau",
          "d": "Ils me donnent un cadeau",
          "id": 14,
          "question": "She gives me a gift",
          "translation": {
            "english": "She gives me a gift",
            "portuguese": "Ela me dá um presente"
          }
        },
        {
          "a": "Ils nous invitent à la fête",
          "b": "Tu nous invites à la fête",
          "c": "Il nous invite à la fête",
          "correct": "Ils nous invitent à la fête",
          "d": "Elle nous invite à la fête",
          "id": 15,
          "question": "They invite us to the party",
          "translation": {
            "english": "They invite us to the party",
            "portuguese": "Eles nos convidam para a festa"
          }
        },
        {
          "a": "Je te dis la vérité",
          "b": "Il te dit la vérité",
          "c": "Ils te disent la vérité",
          "correct": "Je te dis la vérité",
          "d": "Elle te dit la vérité",
          "id": 16,
          "question": "I tell you the truth",
          "translation": {
            "english": "I tell you the truth",
            "portuguese": "Eu te digo a verdade"
          }
        },
        {
          "a": "Nous pouvons l'aider",
          "b": "Ils peuvent l'aider",
          "c": "Tu peux l'aider",
          "correct": "Nous pouvons l'aider",
          "d": "Elle peut l'aider",
          "id": 17,
          "question": "We can help him",
          "translation": {
            "english": "We can help him",
            "portuguese": "Nós podemos ajudá-lo"
          }
        },
        {
          "a": "Tu la vois à l'école",
          "b": "Il la voit à l'école",
          "c": "Je la vois à l'école",
          "correct": "Tu la vois à l'école",
          "d": "Ils la voient à l'école",
          "id": 18,
          "question": "You see her at the school",
          "translation": {
            "english": "You see her at the school",
            "portuguese": "Você a vê na escola"
          }
        },
        {
          "a": "Je le trouve intéressant",
          "b": "Tu le trouves intéressant",
          "c": "Il le trouve intéressant",
          "correct": "Je le trouve intéressant",
          "d": "Ils le trouvent intéressant",
          "id": 19,
          "question": "I find it interesting",
          "translation": {
            "english": "I find it interesting",
            "portuguese": "Eu acho isso interessante"
          }
        },
        {
          "a": "Ils sont en vacances",
          "b": "Nous sommes en vacances",
          "c": "Vous êtes en vacances",
          "correct": "Ils sont en vacances",
          "d": "Elle est en vacances",
          "id": 20,
          "question": "They are on vacation",
          "translation": {
            "english": "They are on vacation",
            "portuguese": "Eles estão de férias"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Numbers",
      "questions": [
        {
          "a": "Il y a cinq pommes sur la table",
          "b": "Il y a dix pommes sur la table",
          "c": "Il y a douze pommes sur la table",
          "correct": "Il y a dix pommes sur la table",
          "d": "Il y a huit pommes sur la table",
          "id": 1,
          "question": "There are ten apples on the table",
          "translation": {
            "english": "There are ten apples on the table",
            "portuguese": "Há dez maçãs na mesa"
          }
        },
        {
          "a": "Elle a trois frères et deux sœurs",
          "b": "Elle a deux frères et trois sœurs",
          "c": "Elle a quatre frères et une sœur",
          "correct": "Elle a trois frères et deux sœurs",
          "d": "Elle a cinq frères et deux sœurs",
          "id": 2,
          "question": "She has three brothers and two sisters",
          "translation": {
            "english": "She has three brothers and two sisters",
            "portuguese": "Ela tem três irmãos e duas irmãs"
          }
        },
        {
          "a": "Ils vivent dans un appartement au huitième étage",
          "b": "Ils vivent dans un appartement au septième étage",
          "c": "Ils vivent dans un appartement au sixième étage",
          "correct": "Ils vivent dans un appartement au septième étage",
          "d": "Ils vivent dans un appartement au neuvième étage",
          "id": 3,
          "question": "They live in an apartment on the seventh floor",
          "translation": {
            "english": "They live in an apartment on the seventh floor",
            "portuguese": "Eles vivem em um apartamento no sétimo andar"
          }
        },
        {
          "a": "J'ai quatre livres dans mon sac",
          "b": "J'ai cinq livres dans mon sac",
          "c": "J'ai trois livres dans mon sac",
          "correct": "J'ai quatre livres dans mon sac",
          "d": "J'ai six livres dans mon sac",
          "id": 4,
          "question": "I have four books in my bag",
          "translation": {
            "english": "I have four books in my bag",
            "portuguese": "Eu tenho quatro livros na minha mochila"
          }
        },
        {
          "a": "Nous partons en vacances pendant une semaine",
          "b": "Nous partons en vacances pendant deux semaines",
          "c": "Nous partons en vacances pendant trois semaines",
          "correct": "Nous partons en vacances pendant deux semaines",
          "d": "Nous partons en vacances pendant quatre semaines",
          "id": 5,
          "question": "We are going on vacation for two weeks",
          "translation": {
            "english": "We are going on vacation for two weeks",
            "portuguese": "Nós estamos indo de férias por duas semanas"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a quinze étudiants dans la classe",
          "b": "Il y a vingt étudiants dans la classe",
          "c": "Il y a dix-huit étudiants dans la classe",
          "correct": "Il y a vingt étudiants dans la classe",
          "d": "Il y a vingt-deux étudiants dans la classe",
          "id": 6,
          "question": "There are twenty students in the class",
          "translation": {
            "english": "There are twenty students in the class",
            "portuguese": "Há vinte alunos na classe"
          }
        },
        {
          "a": "L’école commence à sept heures du matin",
          "b": "L’école commence à neuf heures du matin",
          "c": "L’école commence à huit heures du matin",
          "correct": "L’école commence à huit heures du matin",
          "d": "L’école commence à dix heures du matin",
          "id": 7,
          "question": "School starts at eight in the morning",
          "translation": {
            "english": "School starts at eight in the morning",
            "portuguese": "A escola começa às oito da manhã"
          }
        },
        {
          "a": "Le film dure deux heures",
          "b": "Le film dure trois heures",
          "c": "Le film dure une heure",
          "correct": "Le film dure deux heures",
          "d": "Le film dure quatre heures",
          "id": 8,
          "question": "The movie lasts two hours",
          "translation": {
            "english": "The movie lasts two hours",
            "portuguese": "O filme dura duas horas"
          }
        },
        {
          "a": "Il a vingt-cinq ans aujourd'hui",
          "b": "Il a trente ans aujourd'hui",
          "c": "Il a vingt-huit ans aujourd'hui",
          "correct": "Il a trente ans aujourd'hui",
          "d": "Il a trente-cinq ans aujourd'hui",
          "id": 9,
          "question": "He is thirty years old today",
          "translation": {
            "english": "He is thirty years old today",
            "portuguese": "Ele faz trinta anos hoje"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons acheté quatre billets pour le concert",
          "b": "Nous avons acheté six billets pour le concert",
          "c": "Nous avons acheté cinq billets pour le concert",
          "correct": "Nous avons acheté cinq billets pour le concert",
          "d": "Nous avons acheté trois billets pour le concert",
          "id": 10,
          "question": "We bought five tickets for the concert",
          "translation": {
            "english": "We bought five tickets for the concert",
            "portuguese": "Nós compramos cinco ingressos para o show"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a deux voitures dans le garage",
          "b": "Il y a cinq voitures dans le garage",
          "c": "Il y a quatre voitures dans le garage",
          "correct": "Il y a deux voitures dans le garage",
          "d": "Il y a trois voitures dans le garage",
          "id": 11,
          "question": "There are two cars in the garage",
          "translation": {
            "english": "There are two cars in the garage",
            "portuguese": "Há dois carros na garagem"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons trois chiens",
          "b": "Nous avons deux chiens",
          "c": "Nous avons quatre chiens",
          "correct": "Nous avons deux chiens",
          "d": "Nous avons cinq chiens",
          "id": 12,
          "question": "We have two dogs",
          "translation": {
            "english": "We have two dogs",
            "portuguese": "Nós temos dois cães"
          }
        },
        {
          "a": "Il a cinq euros dans sa poche",
          "b": "Il a trois euros dans sa poche",
          "c": "Il a dix euros dans sa poche",
          "correct": "Il a cinq euros dans sa poche",
          "d": "Il a sept euros dans sa poche",
          "id": 13,
          "question": "He has five euros in his pocket",
          "translation": {
            "english": "He has five euros in his pocket",
            "portuguese": "Ele tem cinco euros no bolso"
          }
        },
        {
          "a": "Ils arrivent à cinq heures",
          "b": "Ils arrivent à quatre heures",
          "c": "Ils arrivent à sept heures",
          "correct": "Ils arrivent à six heures",
          "d": "Ils arrivent à huit heures",
          "id": 14,
          "question": "They arrive at six o'clock",
          "translation": {
            "english": "They arrive at six o'clock",
            "portuguese": "Eles chegam às seis horas"
          }
        },
        {
          "a": "Elle lit un livre chaque semaine",
          "b": "Elle lit trois livres chaque semaine",
          "c": "Elle lit deux livres chaque semaine",
          "correct": "Elle lit deux livres chaque semaine",
          "d": "Elle lit quatre livres chaque semaine",
          "id": 15,
          "question": "She reads two books every week",
          "translation": {
            "english": "She reads two books every week",
            "portuguese": "Ela lê dois livros por semana"
          }
        },
        {
          "a": "Je bois deux tasses de café chaque matin",
          "b": "Je bois trois tasses de café chaque matin",
          "c": "Je bois quatre tasses de café chaque matin",
          "correct": "Je bois deux tasses de café chaque matin",
          "d": "Je bois une tasse de café chaque matin",
          "id": 16,
          "question": "I drink two cups of coffee every morning",
          "translation": {
            "english": "I drink two cups of coffee every morning",
            "portuguese": "Eu bebo duas xícaras de café toda manhã"
          }
        },
        {
          "a": "Nous vivons dans l'appartement numéro sept",
          "b": "Nous vivons dans l'appartement numéro cinq",
          "c": "Nous vivons dans l'appartement numéro trois",
          "correct": "Nous vivons dans l'appartement numéro cinq",
          "d": "Nous vivons dans l'appartement numéro neuf",
          "id": 17,
          "question": "We live in apartment number five",
          "translation": {
            "english": "We live in apartment number five",
            "portuguese": "Nós moramos no apartamento número cinco"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont deux chats",
          "b": "Ils ont un chat",
          "c": "Ils ont trois chats",
          "correct": "Ils ont deux chats",
          "d": "Ils ont quatre chats",
          "id": 18,
          "question": "They have two cats",
          "translation": {
            "english": "They have two cats",
            "portuguese": "Eles têm dois gatos"
          }
        },
        {
          "a": "Elle va à l'école tous les jours",
          "b": "Elle va à l'école tous les samedis",
          "c": "Elle va à l'école tous les dimanches",
          "correct": "Elle va à l'école tous les jours",
          "d": "Elle va à l'école tous les mercredis",
          "id": 19,
          "question": "She goes to school every day",
          "translation": {
            "english": "She goes to school every day",
            "portuguese": "Ela vai à escola todos os dias"
          }
        },
        {
          "a": "Il travaille à la bibliothèque",
          "b": "Il travaille à l'école",
          "c": "Il travaille au supermarché",
          "correct": "Il travaille au supermarché",
          "d": "Il travaille au cinéma",
          "id": 20,
          "question": "He works at the supermarket",
          "translation": {
            "english": "He works at the supermarket",
            "portuguese": "Ele trabalha no supermercado"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Weekends",
      "questions": [
        {
          "a": "J'ai une réunion lundi",
          "b": "J'ai une réunion mardi",
          "c": "J'ai une réunion mercredi",
          "correct": "J'ai une réunion lundi",
          "d": "J'ai une réunion jeudi",
          "id": 1,
          "question": "I have a meeting on Monday",
          "translation": {
            "english": "I have a meeting on Monday",
            "portuguese": "Eu tenho uma reunião na segunda-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je travaille mardi",
          "b": "Je travaille lundi",
          "c": "Je travaille mercredi",
          "correct": "Je travaille mardi",
          "d": "Je travaille jeudi",
          "id": 2,
          "question": "I work on Tuesday",
          "translation": {
            "english": "I work on Tuesday",
            "portuguese": "Eu trabalho na terça-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais à la gym mercredi",
          "b": "Je vais à la gym lundi",
          "c": "Je vais à la gym mardi",
          "correct": "Je vais à la gym mercredi",
          "d": "Je vais à la gym jeudi",
          "id": 3,
          "question": "I go to the gym on Wednesday",
          "translation": {
            "english": "I go to the gym on Wednesday",
            "portuguese": "Eu vou à academia na quarta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Nous sortons jeudi",
          "b": "Nous sortons vendredi",
          "c": "Nous sortons mercredi",
          "correct": "Nous sortons jeudi",
          "d": "Nous sortons samedi",
          "id": 4,
          "question": "We go out on Thursday",
          "translation": {
            "english": "We go out on Thursday",
            "portuguese": "Nós saímos na quinta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais au marché vendredi",
          "b": "Je vais au marché samedi",
          "c": "Je vais au marché dimanche",
          "correct": "Je vais au marché vendredi",
          "d": "Je vais au marché lundi",
          "id": 5,
          "question": "I go to the market on Friday",
          "translation": {
            "english": "I go to the market on Friday",
            "portuguese": "Eu vou ao mercado na sexta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons un dîner samedi",
          "b": "Nous avons un dîner vendredi",
          "c": "Nous avons un dîner dimanche",
          "correct": "Nous avons un dîner samedi",
          "d": "Nous avons un dîner jeudi",
          "id": 6,
          "question": "We have a dinner on Saturday",
          "translation": {
            "english": "We have a dinner on Saturday",
            "portuguese": "Nós temos um jantar no sábado"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais à l'église dimanche",
          "b": "Je vais à l'église samedi",
          "c": "Je vais à l'église vendredi",
          "correct": "Je vais à l'église dimanche",
          "d": "Je vais à l'église lundi",
          "id": 7,
          "question": "I go to church on Sunday",
          "translation": {
            "english": "I go to church on Sunday",
            "portuguese": "Eu vou à igreja no domingo"
          }
        },
        {
          "a": "Je fais les courses lundi",
          "b": "Je fais les courses mardi",
          "c": "Je fais les courses mercredi",
          "correct": "Je fais les courses lundi",
          "d": "Je fais les courses vendredi",
          "id": 8,
          "question": "I do the shopping on Monday",
          "translation": {
            "english": "I do the shopping on Monday",
            "portuguese": "Eu faço as compras na segunda-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais courir mardi",
          "b": "Je vais courir jeudi",
          "c": "Je vais courir vendredi",
          "correct": "Je vais courir mardi",
          "d": "Je vais courir dimanche",
          "id": 9,
          "question": "I go running on Tuesday",
          "translation": {
            "english": "I go running on Tuesday",
            "portuguese": "Eu vou correr na terça-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je me repose mercredi",
          "b": "Je me repose vendredi",
          "c": "Je me repose dimanche",
          "correct": "Je me repose mercredi",
          "d": "Je me repose samedi",
          "id": 10,
          "question": "I rest on Wednesday",
          "translation": {
            "english": "I rest on Wednesday",
            "portuguese": "Eu descanso na quarta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Nous étudions jeudi",
          "b": "Nous étudions mardi",
          "c": "Nous étudions mercredi",
          "correct": "Nous étudions jeudi",
          "d": "Nous étudions lundi",
          "id": 11,
          "question": "We study on Thursday",
          "translation": {
            "english": "We study on Thursday",
            "portuguese": "Nós estudamos na quinta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je travaille de chez moi vendredi",
          "b": "Je travaille de chez moi jeudi",
          "c": "Je travaille de chez moi mardi",
          "correct": "Je travaille de chez moi vendredi",
          "d": "Je travaille de chez moi lundi",
          "id": 12,
          "question": "I work from home on Friday",
          "translation": {
            "english": "I work from home on Friday",
            "portuguese": "Eu trabalho de casa na sexta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je joue au tennis samedi",
          "b": "Je joue au tennis dimanche",
          "c": "Je joue au tennis vendredi",
          "correct": "Je joue au tennis samedi",
          "d": "Je joue au tennis lundi",
          "id": 13,
          "question": "I play tennis on Saturday",
          "translation": {
            "english": "I play tennis on Saturday",
            "portuguese": "Eu jogo tênis no sábado"
          }
        },
        {
          "a": "Nous rendons visite à nos amis dimanche",
          "b": "Nous rendons visite à nos amis samedi",
          "c": "Nous rendons visite à nos amis vendredi",
          "correct": "Nous rendons visite à nos amis dimanche",
          "d": "Nous rendons visite à nos amis lundi",
          "id": 14,
          "question": "We visit our friends on Sunday",
          "translation": {
            "english": "We visit our friends on Sunday",
            "portuguese": "Nós visitamos nossos amigos no domingo"
          }
        },
        {
          "a": "Je fais du yoga lundi",
          "b": "Je fais du yoga mardi",
          "c": "Je fais du yoga jeudi",
          "correct": "Je fais du yoga lundi",
          "d": "Je fais du yoga samedi",
          "id": 15,
          "question": "I do yoga on Monday",
          "translation": {
            "english": "I do yoga on Monday",
            "portuguese": "Eu faço yoga na segunda-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je fais du bénévolat mardi",
          "b": "Je fais du bénévolat jeudi",
          "c": "Je fais du bénévolat mercredi",
          "correct": "Je fais du bénévolat mardi",
          "d": "Je fais du bénévolat vendredi",
          "id": 16,
          "question": "I volunteer on Tuesday",
          "translation": {
            "english": "I volunteer on Tuesday",
            "portuguese": "Eu faço trabalho voluntário na terça-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais au cinéma mercredi",
          "b": "Je vais au cinéma lundi",
          "c": "Je vais au cinéma vendredi",
          "correct": "Je vais au cinéma mercredi",
          "d": "Je vais au cinéma dimanche",
          "id": 17,
          "question": "I go to the cinema on Wednesday",
          "translation": {
            "english": "I go to the cinema on Wednesday",
            "portuguese": "Eu vou ao cinema na quarta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Nous jouons au football jeudi",
          "b": "Nous jouons au football mardi",
          "c": "Nous jouons au football lundi",
          "correct": "Nous jouons au football jeudi",
          "d": "Nous jouons au football samedi",
          "id": 18,
          "question": "We play football on Thursday",
          "translation": {
            "english": "We play football on Thursday",
            "portuguese": "Nós jogamos futebol na quinta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je nettoie ma maison vendredi",
          "b": "Je nettoie ma maison jeudi",
          "c": "Je nettoie ma maison lundi",
          "correct": "Je nettoie ma maison vendredi",
          "d": "Je nettoie ma maison dimanche",
          "id": 19,
          "question": "I clean my house on Friday",
          "translation": {
            "english": "I clean my house on Friday",
            "portuguese": "Eu limpo minha casa na sexta-feira"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais à la plage samedi",
          "b": "Je vais à la plage dimanche",
          "c": "Je vais à la plage jeudi",
          "correct": "Je vais à la plage samedi",
          "d": "Je vais à la plage mardi",
          "id": 20,
          "question": "I go to the beach on Saturday",
          "translation": {
            "english": "I go to the beach on Saturday",
            "portuguese": "Eu vou à praia no sábado"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Family",
      "questions": [
        {
          "a": "C'est mon père",
          "b": "C'est mon frère",
          "c": "C'est mon oncle",
          "correct": "C'est mon père",
          "d": "C'est mon cousin",
          "id": 1,
          "question": "This is my father",
          "translation": {
            "english": "This is my father",
            "portuguese": "Este é meu pai"
          }
        },
        {
          "a": "C'est ma mère",
          "b": "C'est ma sœur",
          "c": "C'est ma tante",
          "correct": "C'est ma mère",
          "d": "C'est ma grand-mère",
          "id": 2,
          "question": "This is my mother",
          "translation": {
            "english": "This is my mother",
            "portuguese": "Esta é minha mãe"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon frère",
          "b": "Il est mon cousin",
          "c": "Il est mon père",
          "correct": "Il est mon frère",
          "d": "Il est mon oncle",
          "id": 3,
          "question": "He is my brother",
          "translation": {
            "english": "He is my brother",
            "portuguese": "Ele é meu irmão"
          }
        },
        {
          "a": "Elle est ma sœur",
          "b": "Elle est ma tante",
          "c": "Elle est ma cousine",
          "correct": "Elle est ma sœur",
          "d": "Elle est ma mère",
          "id": 4,
          "question": "She is my sister",
          "translation": {
            "english": "She is my sister",
            "portuguese": "Ela é minha irmã"
          }
        },
        {
          "a": "C'est mon grand-père",
          "b": "C'est mon père",
          "c": "C'est mon oncle",
          "correct": "C'est mon grand-père",
          "d": "C'est mon frère",
          "id": 5,
          "question": "This is my grandfather",
          "translation": {
            "english": "This is my grandfather",
            "portuguese": "Este é meu avô"
          }
        },
        {
          "a": "C'est ma grand-mère",
          "b": "C'est ma tante",
          "c": "C'est ma mère",
          "correct": "C'est ma grand-mère",
          "d": "C'est ma cousine",
          "id": 6,
          "question": "This is my grandmother",
          "translation": {
            "english": "This is my grandmother",
            "portuguese": "Esta é minha avó"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon cousin",
          "b": "Il est mon père",
          "c": "Il est mon frère",
          "correct": "Il est mon cousin",
          "d": "Il est mon oncle",
          "id": 7,
          "question": "He is my cousin",
          "translation": {
            "english": "He is my cousin",
            "portuguese": "Ele é meu primo"
          }
        },
        {
          "a": "Elle est ma cousine",
          "b": "Elle est ma sœur",
          "c": "Elle est ma mère",
          "correct": "Elle est ma cousine",
          "d": "Elle est ma tante",
          "id": 8,
          "question": "She is my cousin",
          "translation": {
            "english": "She is my cousin",
            "portuguese": "Ela é minha prima"
          }
        },
        {
          "a": "C'est mon oncle",
          "b": "C'est mon cousin",
          "c": "C'est mon frère",
          "correct": "C'est mon oncle",
          "d": "C'est mon père",
          "id": 9,
          "question": "This is my uncle",
          "translation": {
            "english": "This is my uncle",
            "portuguese": "Este é meu tio"
          }
        },
        {
          "a": "C'est ma tante",
          "b": "C'est ma mère",
          "c": "C'est ma cousine",
          "correct": "C'est ma tante",
          "d": "C'est ma grand-mère",
          "id": 10,
          "question": "This is my aunt",
          "translation": {
            "english": "This is my aunt",
            "portuguese": "Esta é minha tia"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon neveu",
          "b": "Il est mon cousin",
          "c": "Il est mon frère",
          "correct": "Il est mon neveu",
          "d": "Il est mon père",
          "id": 11,
          "question": "He is my nephew",
          "translation": {
            "english": "He is my nephew",
            "portuguese": "Ele é meu sobrinho"
          }
        },
        {
          "a": "Elle est ma nièce",
          "b": "Elle est ma sœur",
          "c": "Elle est ma cousine",
          "correct": "Elle est ma nièce",
          "d": "Elle est ma tante",
          "id": 12,
          "question": "She is my niece",
          "translation": {
            "english": "She is my niece",
            "portuguese": "Ela é minha sobrinha"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon fils",
          "b": "Il est mon cousin",
          "c": "Il est mon frère",
          "correct": "Il est mon fils",
          "d": "Il est mon oncle",
          "id": 13,
          "question": "He is my son",
          "translation": {
            "english": "He is my son",
            "portuguese": "Ele é meu filho"
          }
        },
        {
          "a": "Elle est ma fille",
          "b": "Elle est ma sœur",
          "c": "Elle est ma cousine",
          "correct": "Elle est ma fille",
          "d": "Elle est ma nièce",
          "id": 14,
          "question": "She is my daughter",
          "translation": {
            "english": "She is my daughter",
            "portuguese": "Ela é minha filha"
          }
        },
        {
          "a": "C'est mon beau-père",
          "b": "C'est mon père",
          "c": "C'est mon oncle",
          "correct": "C'est mon beau-père",
          "d": "C'est mon frère",
          "id": 15,
          "question": "This is my father-in-law",
          "translation": {
            "english": "This is my father-in-law",
            "portuguese": "Este é meu sogro"
          }
        },
        {
          "a": "C'est ma belle-mère",
          "b": "C'est ma tante",
          "c": "C'est ma mère",
          "correct": "C'est ma belle-mère",
          "d": "C'est ma cousine",
          "id": 16,
          "question": "This is my mother-in-law",
          "translation": {
            "english": "This is my mother-in-law",
            "portuguese": "Esta é minha sogra"
          }
        },
        {
          "a": "Ils sont mes parents",
          "b": "Ils sont mes oncles",
          "c": "Ils sont mes cousins",
          "correct": "Ils sont mes parents",
          "d": "Ils sont mes grands-parents",
          "id": 17,
          "question": "They are my parents",
          "translation": {
            "english": "They are my parents",
            "portuguese": "Eles são meus pais"
          }
        },
        {
          "a": "Elle est ma belle-sœur",
          "b": "Elle est ma sœur",
          "c": "Elle est ma cousine",
          "correct": "Elle est ma belle-sœur",
          "d": "Elle est ma tante",
          "id": 18,
          "question": "She is my sister-in-law",
          "translation": {
            "english": "She is my sister-in-law",
            "portuguese": "Ela é minha cunhada"
          }
        },
        {
          "a": "Il est mon beau-frère",
          "b": "Il est mon frère",
          "c": "Il est mon cousin",
          "correct": "Il est mon beau-frère",
          "d": "Il est mon père",
          "id": 19,
          "question": "He is my brother-in-law",
          "translation": {
            "english": "He is my brother-in-law",
            "portuguese": "Ele é meu cunhado"
          }
        },
        {
          "a": "Ils sont mes grands-parents",
          "b": "Ils sont mes parents",
          "c": "Ils sont mes oncles",
          "correct": "Ils sont mes grands-parents",
          "d": "Ils sont mes cousins",
          "id": 20,
          "question": "They are my grandparents",
          "translation": {
            "english": "They are my grandparents",
            "portuguese": "Eles são meus avós"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Clothing",
      "questions": [
        {
          "a": "Je porte une chemise",
          "b": "Tu portes un pantalon",
          "c": "Il porte une veste",
          "correct": "Je porte une chemise",
          "d": "Elle porte une écharpe",
          "id": 1,
          "question": "I wear a shirt",
          "translation": {
            "english": "I wear a shirt",
            "portuguese": "Eu uso uma camisa"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons des robes",
          "b": "Ils ont des chaussures",
          "c": "Tu as une jupe",
          "correct": "Nous avons des robes",
          "d": "Il a un chapeau",
          "id": 2,
          "question": "We have dresses",
          "translation": {
            "english": "We have dresses",
            "portuguese": "Nós temos vestidos"
          }
        },
        {
          "a": "Elle porte des lunettes de soleil",
          "b": "Il porte une cravate",
          "c": "Tu portes des gants",
          "correct": "Elle porte des lunettes de soleil",
          "d": "Nous avons des sacs",
          "id": 3,
          "question": "She wears sunglasses",
          "translation": {
            "english": "She wears sunglasses",
            "portuguese": "Ela usa óculos de sol"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont des manteaux chauds",
          "b": "Nous avons des t-shirts",
          "c": "Tu as une écharpe",
          "correct": "Ils ont des manteaux chauds",
          "d": "Il a un short",
          "id": 4,
          "question": "They have warm coats",
          "translation": {
            "english": "They have warm coats",
            "portuguese": "Eles têm casacos quentes"
          }
        },
        {
          "a": "Tu portes des chaussures blanches",
          "b": "Il porte une veste en cuir",
          "c": "Nous avons des chaussettes noires",
          "correct": "Tu portes des chaussures blanches",
          "d": "Elle a un bonnet rouge",
          "id": 5,
          "question": "You wear white shoes",
          "translation": {
            "english": "You wear white shoes",
            "portuguese": "Você usa sapatos brancos"
          }
        },
        {
          "a": "Je mets un pull",
          "b": "Tu mets une robe",
          "c": "Il met un costume",
          "correct": "Je mets un pull",
          "d": "Elle met un short",
          "id": 6,
          "question": "I put on a sweater",
          "translation": {
            "english": "I put on a sweater",
            "portuguese": "Eu coloco um suéter"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons des maillots de bain",
          "b": "Ils ont des pantalons",
          "c": "Tu as un blouson",
          "correct": "Nous avons des maillots de bain",
          "d": "Il a des baskets",
          "id": 7,
          "question": "We have swimsuits",
          "translation": {
            "english": "We have swimsuits",
            "portuguese": "Nós temos trajes de banho"
          }
        },
        {
          "a": "Tu es en pyjama",
          "b": "Il est en costume",
          "c": "Elle est en robe",
          "correct": "Tu es en pyjama",
          "d": "Nous sommes en jean",
          "id": 8,
          "question": "You are in pajamas",
          "translation": {
            "english": "You are in pajamas",
            "portuguese": "Você está de pijama"
          }
        },
        {
          "a": "Ils portent des chapeaux",
          "b": "Nous avons des cravates",
          "c": "Tu as des sandales",
          "correct": "Ils portent des chapeaux",
          "d": "Il a un parapluie",
          "id": 9,
          "question": "They wear hats",
          "translation": {
            "english": "They wear hats",
            "portuguese": "Eles usam chapéus"
          }
        },
        {
          "a": "Je veux une nouvelle veste",
          "b": "Tu veux un pull chaud",
          "c": "Il veut des chaussures confortables",
          "correct": "Je veux une nouvelle veste",
          "d": "Elle veut un nouveau sac",
          "id": 10,
          "question": "I want a new jacket",
          "translation": {
            "english": "I want a new jacket",
            "portuguese": "Eu quero uma nova jaqueta"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a des t-shirts sur la table",
          "b": "Tu as des robes dans le placard",
          "c": "Nous avons des jupes dans le tiroir",
          "correct": "Il y a des t-shirts sur la table",
          "d": "Ils ont des pantalons dans la valise",
          "id": 11,
          "question": "There are t-shirts on the table",
          "translation": {
            "english": "There are t-shirts on the table",
            "portuguese": "Há camisetas na mesa"
          }
        },
        {
          "a": "Je n'ai pas de chapeau",
          "b": "Tu n'as pas de robe",
          "c": "Il n'a pas de pantalon",
          "correct": "Je n'ai pas de chapeau",
          "d": "Elle n'a pas de chaussures",
          "id": 12,
          "question": "I do not have a hat",
          "translation": {
            "english": "I do not have a hat",
            "portuguese": "Eu não tenho um chapéu"
          }
        },
        {
          "a": "Ils mesurent les vêtements",
          "b": "Nous mesurons nos bras",
          "c": "Tu mesures ta taille",
          "correct": "Ils mesurent les vêtements",
          "d": "Il mesure son chapeau",
          "id": 13,
          "question": "They measure the clothes",
          "translation": {
            "english": "They measure the clothes",
            "portuguese": "Eles medem as roupas"
          }
        },
        {
          "a": "Je préfère une robe rouge",
          "b": "Tu préfères un pantalon bleu",
          "c": "Il préfère un t-shirt vert",
          "correct": "Je préfère une robe rouge",
          "d": "Elle préfère une jupe noire",
          "id": 14,
          "question": "I prefer a red dress",
          "translation": {
            "english": "I prefer a red dress",
            "portuguese": "Eu prefiro um vestido vermelho"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont des vêtements élégants",
          "b": "Nous avons des robes démodées",
          "c": "Tu as un t-shirt sale",
          "correct": "Ils ont des vêtements élégants",
          "d": "Il a des chaussettes trouées",
          "id": 15,
          "question": "They have elegant clothes",
          "translation": {
            "english": "They have elegant clothes",
            "portuguese": "Eles têm roupas elegantes"
          }
        },
        {
          "a": "Je touche ma veste",
          "b": "Tu touches ta robe",
          "c": "Il touche son pantalon",
          "correct": "Je touche ma veste",
          "d": "Elle touche sa jupe",
          "id": 16,
          "question": "I touch my jacket",
          "translation": {
            "english": "I touch my jacket",
            "portuguese": "Eu toco na minha jaqueta"
          }
        },
        {
          "a": "Je mets des bijoux",
          "b": "Tu mets un chapeau",
          "c": "Il met une ceinture",
          "correct": "Je mets des bijoux",
          "d": "Nous mettons des gants",
          "id": 17,
          "question": "I put on jewelry",
          "translation": {
            "english": "I put on jewelry",
            "portuguese": "Eu coloco joias"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as des vêtements neufs",
          "b": "Il a des vêtements sales",
          "c": "Nous avons des vêtements usés",
          "correct": "Tu as des vêtements neufs",
          "d": "Ils ont des vêtements troués",
          "id": 18,
          "question": "You have new clothes",
          "translation": {
            "english": "You have new clothes",
            "portuguese": "Você tem roupas novas"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons un bon style",
          "b": "Ils ont une mauvaise tenue",
          "c": "Tu as un joli look",
          "correct": "Nous avons un bon style",
          "d": "Elle a une tenue bizarre",
          "id": 19,
          "question": "We have a good style",
          "translation": {
            "english": "We have a good style",
            "portuguese": "Nós temos um bom estilo"
          }
        },
        {
          "a": "Elle a une robe rouge",
          "b": "Il a un pull bleu",
          "c": "Tu as un short noir",
          "correct": "Elle a une robe rouge",
          "d": "Nous avons un pantalon gris",
          "id": 20,
          "question": "She has a red dress",
          "translation": {
            "english": "She has a red dress",
            "portuguese": "Ela tem um vestido vermelho"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Verbs",
      "questions": [
        {
          "a": "Je mange",
          "b": "Je mangeais",
          "c": "Je mangerai",
          "correct": "Je mange",
          "d": "Je mangerais",
          "id": 1,
          "question": "I eat",
          "translation": {
            "english": "I eat",
            "portuguese": "Eu como"
          }
        },
        {
          "a": "Nous buvons de l'eau",
          "b": "Nous buvions de l'eau",
          "c": "Nous boirons de l'eau",
          "correct": "Nous buvons de l'eau",
          "d": "Nous boirions de l'eau",
          "id": 2,
          "question": "We drink water",
          "translation": {
            "english": "We drink water",
            "portuguese": "Nós bebemos água"
          }
        },
        {
          "a": "Je vais au marché",
          "b": "J'allais au marché",
          "c": "J'irai au marché",
          "correct": "Je vais au marché",
          "d": "J'irais au marché",
          "id": 3,
          "question": "I go to the market",
          "translation": {
            "english": "I go to the market",
            "portuguese": "Eu vou ao mercado"
          }
        },
        {
          "a": "Ils jouent au football",
          "b": "Ils jouaient au football",
          "c": "Ils joueront au football",
          "correct": "Ils jouent au football",
          "d": "Ils joueraient au football",
          "id": 4,
          "question": "They play football",
          "translation": {
            "english": "They play football",
            "portuguese": "Eles jogam futebol"
          }
        },
        {
          "a": "Je fais mes devoirs",
          "b": "Je faisais mes devoirs",
          "c": "Je ferai mes devoirs",
          "correct": "Je fais mes devoirs",
          "d": "Je ferais mes devoirs",
          "id": 5,
          "question": "I do my homework",
          "translation": {
            "english": "I do my homework",
            "portuguese": "Eu faço minha lição de casa"
          }
        },
        {
          "a": "Elle lit un livre",
          "b": "Elle lisait un livre",
          "c": "Elle lira un livre",
          "correct": "Elle lit un livre",
          "d": "Elle lirait un livre",
          "id": 6,
          "question": "She reads a book",
          "translation": {
            "english": "She reads a book",
            "portuguese": "Ela lê um livro"
          }
        },
        {
          "a": "Nous écrivons une lettre",
          "b": "Nous écrivions une lettre",
          "c": "Nous écrirons une lettre",
          "correct": "Nous écrivons une lettre",
          "d": "Nous écririons une lettre",
          "id": 7,
          "question": "We write a letter",
          "translation": {
            "english": "We write a letter",
            "portuguese": "Nós escrevemos uma carta"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as un chat",
          "b": "Tu avais un chat",
          "c": "Tu auras un chat",
          "correct": "Tu as un chat",
          "d": "Tu aurais un chat",
          "id": 8,
          "question": "You have a cat",
          "translation": {
            "english": "You have a cat",
            "portuguese": "Você tem um gato"
          }
        },
        {
          "a": "Je veux un gâteau",
          "b": "Je voulais un gâteau",
          "c": "Je voudrai un gâteau",
          "correct": "Je veux un gâteau",
          "d": "Je voudrais un gâteau",
          "id": 9,
          "question": "I want a cake",
          "translation": {
            "english": "I want a cake",
            "portuguese": "Eu quero um bolo"
          }
        },
        {
          "a": "Ils sont heureux",
          "b": "Ils étaient heureux",
          "c": "Ils seront heureux",
          "correct": "Ils sont heureux",
          "d": "Ils seraient heureux",
          "id": 10,
          "question": "They are happy",
          "translation": {
            "english": "They are happy",
            "portuguese": "Eles estão felizes"
          }
        },
        {
          "a": "Je comprends la leçon",
          "b": "Je comprenais la leçon",
          "c": "Je comprendrai la leçon",
          "correct": "Je comprends la leçon",
          "d": "Je comprendrais la leçon",
          "id": 11,
          "question": "I understand the lesson",
          "translation": {
            "english": "I understand the lesson",
            "portuguese": "Eu entendo a lição"
          }
        },
        {
          "a": "Elle peut chanter",
          "b": "Elle pouvait chanter",
          "c": "Elle pourra chanter",
          "correct": "Elle peut chanter",
          "d": "Elle pourrait chanter",
          "id": 12,
          "question": "She can sing",
          "translation": {
            "english": "She can sing",
            "portuguese": "Ela pode cantar"
          }
        },
        {
          "a": "Tu dois étudier",
          "b": "Tu devais étudier",
          "c": "Tu devras étudier",
          "correct": "Tu dois étudier",
          "d": "Tu devrais étudier",
          "id": 13,
          "question": "You must study",
          "translation": {
            "english": "You must study",
            "portuguese": "Você deve estudar"
          }
        },
        {
          "a": "Ils prennent le train",
          "b": "Ils prenaient le train",
          "c": "Ils prendront le train",
          "correct": "Ils prennent le train",
          "d": "Ils prendraient le train",
          "id": 14,
          "question": "They take the train",
          "translation": {
            "english": "They take the train",
            "portuguese": "Eles pegam o trem"
          }
        },
        {
          "a": "Je cherche mes clés",
          "b": "Je cherchais mes clés",
          "c": "Je chercherai mes clés",
          "correct": "Je cherche mes clés",
          "d": "Je chercherais mes clés",
          "id": 15,
          "question": "I look for my keys",
          "translation": {
            "english": "I look for my keys",
            "portuguese": "Eu procuro minhas chaves"
          }
        },
        {
          "a": "Elle commence à travailler",
          "b": "Elle commençait à travailler",
          "c": "Elle commencera à travailler",
          "correct": "Elle commence à travailler",
          "d": "Elle commencerait à travailler",
          "id": 16,
          "question": "She starts to work",
          "translation": {
            "english": "She starts to work",
            "portuguese": "Ela começa a trabalhar"
          }
        },
        {
          "a": "Je finis mes tâches",
          "b": "Je finissais mes tâches",
          "c": "Je finirai mes tâches",
          "correct": "Je finis mes tâches",
          "d": "Je finirais mes tâches",
          "id": 17,
          "question": "I finish my tasks",
          "translation": {
            "english": "I finish my tasks",
            "portuguese": "Eu termino minhas tarefas"
          }
        },
        {
          "a": "Nous choisissons un film",
          "b": "Nous choisissions un film",
          "c": "Nous choisirons un film",
          "correct": "Nous choisissons un film",
          "d": "Nous choisirions un film",
          "id": 18,
          "question": "We choose a movie",
          "translation": {
            "english": "We choose a movie",
            "portuguese": "Nós escolhemos um filme"
          }
        },
        {
          "a": "Je sais parler français",
          "b": "Je savais parler français",
          "c": "Je saurai parler français",
          "correct": "Je sais parler français",
          "d": "Je saurais parler français",
          "id": 19,
          "question": "I know how to speak French",
          "translation": {
            "english": "I know how to speak French",
            "portuguese": "Eu sei falar francês"
          }
        },
        {
          "a": "Ils dorment bien",
          "b": "Ils dormaient bien",
          "c": "Ils dormiront bien",
          "correct": "Ils dorment bien",
          "d": "Ils dormiraient bien",
          "id": 20,
          "question": "They sleep well",
          "translation": {
            "english": "They sleep well",
            "portuguese": "Eles dormem bem"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Body",
      "questions": [
        {
          "a": "J'ai une tête",
          "b": "Tu as un bras",
          "c": "Il a une jambe",
          "correct": "J'ai une tête",
          "d": "Elle a un pied",
          "id": 1,
          "question": "I have a head",
          "translation": {
            "english": "I have a head",
            "portuguese": "Eu tenho uma cabeça"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons deux bras",
          "b": "Ils ont trois jambes",
          "c": "Tu as un cou",
          "correct": "Nous avons deux bras",
          "d": "Elle a une main",
          "id": 2,
          "question": "We have two arms",
          "translation": {
            "english": "We have two arms",
            "portuguese": "Nós temos dois braços"
          }
        },
        {
          "a": "Elle a des yeux bleus",
          "b": "Il a des cheveux courts",
          "c": "Tu as des oreilles grandes",
          "correct": "Elle a des yeux bleus",
          "d": "Nous avons des nez petits",
          "id": 3,
          "question": "She has blue eyes",
          "translation": {
            "english": "She has blue eyes",
            "portuguese": "Ela tem olhos azuis"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont des dents blanches",
          "b": "Nous avons des langues rouges",
          "c": "Tu as un ventre plat",
          "correct": "Ils ont des dents blanches",
          "d": "Il a un dos large",
          "id": 4,
          "question": "They have white teeth",
          "translation": {
            "english": "They have white teeth",
            "portuguese": "Eles têm dentes brancos"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as des bras longs",
          "b": "Elle a des jambes courtes",
          "c": "Il a un grand nez",
          "correct": "Tu as des bras longs",
          "d": "Nous avons des pieds petits",
          "id": 5,
          "question": "You have long arms",
          "translation": {
            "english": "You have long arms",
            "portuguese": "Você tem braços longos"
          }
        },
        {
          "a": "Je sens mes jambes",
          "b": "Tu sens tes pieds",
          "c": "Il sent son ventre",
          "correct": "Je sens mes jambes",
          "d": "Elle sent son bras",
          "id": 6,
          "question": "I feel my legs",
          "translation": {
            "english": "I feel my legs",
            "portuguese": "Eu sinto minhas pernas"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons un cœur",
          "b": "Ils ont des poumons",
          "c": "Tu as une tête",
          "correct": "Nous avons un cœur",
          "d": "Il a un estomac",
          "id": 7,
          "question": "We have a heart",
          "translation": {
            "english": "We have a heart",
            "portuguese": "Nós temos um coração"
          }
        },
        {
          "a": "Tu es grand",
          "b": "Il est mince",
          "c": "Elle est forte",
          "correct": "Tu es grand",
          "d": "Nous sommes petits",
          "id": 8,
          "question": "You are tall",
          "translation": {
            "english": "You are tall",
            "portuguese": "Você é alto"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont des bras musclés",
          "b": "Tu as un ventre gros",
          "c": "Nous avons des jambes faibles",
          "correct": "Ils ont des bras musclés",
          "d": "Elle a une tête ronde",
          "id": 9,
          "question": "They have muscular arms",
          "translation": {
            "english": "They have muscular arms",
            "portuguese": "Eles têm braços musculosos"
          }
        },
        {
          "a": "Je veux des pieds petits",
          "b": "Tu veux des bras forts",
          "c": "Il veut un ventre plat",
          "correct": "Je veux des pieds petits",
          "d": "Elle veut des dents blanches",
          "id": 10,
          "question": "I want small feet",
          "translation": {
            "english": "I want small feet",
            "portuguese": "Eu quero pés pequenos"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a des mains sur la table",
          "b": "Tu as des bras sur la chaise",
          "c": "Nous avons des pieds sur le sol",
          "correct": "Il y a des mains sur la table",
          "d": "Ils ont des têtes sur les coussins",
          "id": 11,
          "question": "There are hands on the table",
          "translation": {
            "english": "There are hands on the table",
            "portuguese": "Há mãos na mesa"
          }
        },
        {
          "a": "Je n'ai pas de jambes",
          "b": "Tu n'as pas de bras",
          "c": "Il n'a pas de yeux",
          "correct": "Je n'ai pas de jambes",
          "d": "Elle n'a pas de nez",
          "id": 12,
          "question": "I do not have legs",
          "translation": {
            "english": "I do not have legs",
            "portuguese": "Eu não tenho pernas"
          }
        },
        {
          "a": "Ils mesurent deux mètres",
          "b": "Nous mesurons un mètre",
          "c": "Tu mesures un mètre soixante",
          "correct": "Ils mesurent deux mètres",
          "d": "Il mesure un mètre cinquante",
          "id": 13,
          "question": "They measure two meters",
          "translation": {
            "english": "They measure two meters",
            "portuguese": "Eles medem dois metros"
          }
        },
        {
          "a": "Je préfère un visage rond",
          "b": "Tu préfères un nez petit",
          "c": "Il préfère des cheveux longs",
          "correct": "Je préfère un visage rond",
          "d": "Elle préfère des oreilles grandes",
          "id": 14,
          "question": "I prefer a round face",
          "translation": {
            "english": "I prefer a round face",
            "portuguese": "Eu prefiro um rosto redondo"
          }
        },
        {
          "a": "Ils ont un grand corps",
          "b": "Nous avons une petite tête",
          "c": "Tu as un gros cœur",
          "correct": "Ils ont un grand corps",
          "d": "Il a un petit estomac",
          "id": 15,
          "question": "They have a big body",
          "translation": {
            "english": "They have a big body",
            "portuguese": "Eles têm um corpo grande"
          }
        },
        {
          "a": "Je touche mon nez",
          "b": "Tu touches ton pied",
          "c": "Il touche son bras",
          "correct": "Je touche mon nez",
          "d": "Elle touche sa jambe",
          "id": 16,
          "question": "I touch my nose",
          "translation": {
            "english": "I touch my nose",
            "portuguese": "Eu toco meu nariz"
          }
        },
        {
          "a": "Je mets du parfum sur mon cou",
          "b": "Tu mets de l'eau sur tes bras",
          "c": "Il met de la crème sur son ventre",
          "correct": "Je mets du parfum sur mon cou",
          "d": "Nous mettons du lait sur nos pieds",
          "id": 17,
          "question": "I put perfume on my neck",
          "translation": {
            "english": "I put perfume on my neck",
            "portuguese": "Eu coloco perfume no meu pescoço"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as une belle peau",
          "b": "Il a une jolie voix",
          "c": "Nous avons de jolis yeux",
          "correct": "Tu as une belle peau",
          "d": "Ils ont un beau sourire",
          "id": 18,
          "question": "You have beautiful skin",
          "translation": {
            "english": "You have beautiful skin",
            "portuguese": "Você tem uma pele bonita"
          }
        },
        {
          "a": "Nous avons un bon équilibre",
          "b": "Ils ont un grand cœur",
          "c": "Tu as une bonne vue",
          "correct": "Nous avons un bon équilibre",
          "d": "Il a une bonne mémoire",
          "id": 19,
          "question": "We have good balance",
          "translation": {
            "english": "We have good balance",
            "portuguese": "Nós temos um bom equilíbrio"
          }
        },
        {
          "a": "Elle a des doigts fins",
          "b": "Il a des bras larges",
          "c": "Tu as des jambes musclées",
          "correct": "Elle a des doigts fins",
          "d": "Nous avons des mains grandes",
          "id": 20,
          "question": "She has thin fingers",
          "translation": {
            "english": "She has thin fingers",
            "portuguese": "Ela tem dedos finos"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "category": "Food",
      "questions": [
        {
          "a": "J'adore les pommes",
          "b": "Tu adores les oranges",
          "c": "Il adore les bananes",
          "correct": "J'adore les pommes",
          "d": "Elle adore les cerises",
          "id": 1,
          "question": "I love apples",
          "translation": {
            "english": "I love apples",
            "portuguese": "Eu adoro maçãs"
          }
        },
        {
          "a": "Nous mangeons des pâtes",
          "b": "Ils mangent des pommes",
          "c": "Tu manges du riz",
          "correct": "Nous mangeons des pâtes",
          "d": "Il mange des légumes",
          "id": 2,
          "question": "We are eating pasta",
          "translation": {
            "english": "We are eating pasta",
            "portuguese": "Nós estamos comendo macarrão"
          }
        },
        {
          "a": "Elle aime le chocolat",
          "b": "Ils aiment les bonbons",
          "c": "Tu aimes la vanille",
          "correct": "Elle aime le chocolat",
          "d": "Je suis chocolat",
          "id": 3,
          "question": "She likes chocolate",
          "translation": {
            "english": "She likes chocolate",
            "portuguese": "Ela gosta de chocolate"
          }
        },
        {
          "a": "Ils préparent un gâteau",
          "b": "Nous préparons une tarte",
          "c": "Tu prépares des crêpes",
          "correct": "Ils préparent un gâteau",
          "d": "Il prépare des cookies",
          "id": 4,
          "question": "They are making a cake",
          "translation": {
            "english": "They are making a cake",
            "portuguese": "Eles estão fazendo um bolo"
          }
        },
        {
          "a": "Tu bois du lait",
          "b": "Elle boit du jus",
          "c": "Il boit de l'eau",
          "correct": "Tu bois du lait",
          "d": "Nous buvons du thé",
          "id": 5,
          "question": "You drink milk",
          "translation": {
            "english": "You drink milk",
            "portuguese": "Você bebe leite"
          }
        },
        {
          "a": "Je veux une pizza",
          "b": "Tu veux un sandwich",
          "c": "Il veut une salade",
          "correct": "Je veux une pizza",
          "d": "Elle veut un burger",
          "id": 6,
          "question": "I want a pizza",
          "translation": {
            "english": "I want a pizza",
            "portuguese": "Eu quero uma pizza"
          }
        },
        {
          "a": "Ils achètent des fruits",
          "b": "Tu achètes des légumes",
          "c": "Nous achetons des gâteaux",
          "correct": "Ils achètent des fruits",
          "d": "Elle achète du pain",
          "id": 7,
          "question": "They are buying fruits",
          "translation": {
            "english": "They are buying fruits",
            "portuguese": "Eles estão comprando frutas"
          }
        },
        {
          "a": "Je fais une salade",
          "b": "Tu fais une soupe",
          "c": "Il fait un dessert",
          "correct": "Je fais une salade",
          "d": "Nous faisons un plat principal",
          "id": 8,
          "question": "I am making a salad",
          "translation": {
            "english": "I am making a salad",
            "portuguese": "Estou fazendo uma salada"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as une table",
          "b": "Il a un plat",
          "c": "Nous avons une chaise",
          "correct": "Tu as une table",
          "d": "Ils ont un verre",
          "id": 9,
          "question": "You have a table",
          "translation": {
            "english": "You have a table",
            "portuguese": "Você tem uma mesa"
          }
        },
        {
          "a": "Nous aimons le pain",
          "b": "Ils aiment le fromage",
          "c": "Tu aimes les pâtisseries",
          "correct": "Nous aimons le pain",
          "d": "Elle aime le chocolat",
          "id": 10,
          "question": "We love bread",
          "translation": {
            "english": "We love bread",
            "portuguese": "Nós amamos pão"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a du fromage sur la table",
          "b": "Tu as de la viande sur la table",
          "c": "Nous avons des légumes sur la table",
          "correct": "Il y a du fromage sur la table",
          "d": "Ils ont des fruits sur la table",
          "id": 11,
          "question": "There is cheese on the table",
          "translation": {
            "english": "There is cheese on the table",
            "portuguese": "Há queijo na mesa"
          }
        },
        {
          "a": "Je n'aime pas les carottes",
          "b": "Tu n'aimes pas les tomates",
          "c": "Il n'aime pas les concombres",
          "correct": "Je n'aime pas les carottes",
          "d": "Elle n'aime pas les poivrons",
          "id": 12,
          "question": "I do not like carrots",
          "translation": {
            "english": "I do not like carrots",
            "portuguese": "Eu não gosto de cenouras"
          }
        },
        {
          "a": "Ils mangent des frites",
          "b": "Nous mangeons des chips",
          "c": "Tu manges des pâtes",
          "correct": "Ils mangent des frites",
          "d": "Il mange du riz",
          "id": 13,
          "question": "They are eating fries",
          "translation": {
            "english": "They are eating fries",
            "portuguese": "Eles estão comendo batatas fritas"
          }
        },
        {
          "a": "Tu préfères le thé",
          "b": "Il préfère le café",
          "c": "Nous préférons le jus",
          "correct": "Tu préfères le thé",
          "d": "Ils préfèrent l'eau",
          "id": 14,
          "question": "You prefer tea",
          "translation": {
            "english": "You prefer tea",
            "portuguese": "Você prefere chá"
          }
        },
        {
          "a": "Je commande un café",
          "b": "Tu commandes un thé",
          "c": "Il commande un chocolat chaud",
          "correct": "Je commande un café",
          "d": "Elle commande une limonade",
          "id": 15,
          "question": "I order a coffee",
          "translation": {
            "english": "I order a coffee",
            "portuguese": "Eu peço um café"
          }
        },
        {
          "a": "Ils aiment la soupe",
          "b": "Nous aimons la salade",
          "c": "Tu aimes le riz",
          "correct": "Ils aiment la soupe",
          "d": "Il aime les pâtes",
          "id": 16,
          "question": "They like soup",
          "translation": {
            "english": "They like soup",
            "portuguese": "Eles gostam de sopa"
          }
        },
        {
          "a": "Je mets de la confiture sur mon pain",
          "b": "Tu mets du beurre sur ton pain",
          "c": "Il met du miel sur son pain",
          "correct": "Je mets de la confiture sur mon pain",
          "d": "Nous mettons de la moutarde sur notre pain",
          "id": 17,
          "question": "I put jam on my bread",
          "translation": {
            "english": "I put jam on my bread",
            "portuguese": "Eu coloco geleia no meu pão"
          }
        },
        {
          "a": "Tu as un bon appétit",
          "b": "Il a une bonne santé",
          "c": "Nous avons un bon repas",
          "correct": "Tu as un bon appétit",
          "d": "Ils ont une bonne nuit",
          "id": 18,
          "question": "You have a good appetite",
          "translation": {
            "english": "You have a good appetite",
            "portuguese": "Você tem um bom apetite"
          }
        },
        {
          "a": "Nous préparons le dîner",
          "b": "Ils préparent le déjeuner",
          "c": "Tu prépares le petit déjeuner",
          "correct": "Nous préparons le dîner",
          "d": "Il prépare un goûter",
          "id": 19,
          "question": "We are preparing dinner",
          "translation": {
            "english": "We are preparing dinner",
            "portuguese": "Nós estamos preparando o jantar"
          }
        },
        {
          "a": "Il y a des légumes dans le frigo",
          "b": "Tu as des fruits dans le frigo",
          "c": "Nous avons de la viande dans le frigo",
          "correct": "Il y a des légumes dans le frigo",
          "d": "Ils ont du fromage dans le frigo",
          "id": 20,
          "question": "There are vegetables in the fridge",
          "translation": {
            "english": "There are vegetables in the fridge",
            "portuguese": "Há vegetais na geladeira"
          }
        }
      ]
    }
  ]
}
